.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: deity
.. _Deity--Sairazul:

Сайразул (`Sairazul <https://2e.aonprd.com/Deities.aspx?ID=107>`_)
=============================================================================================================

.. rst-class:: deity-title
.. rubric:: Кристальная Королева (The Crystalline Queen)

.. rst-class:: traits

- :alignment:`НД`

Сайразул, Кристальная Королева, стихийная владычица пещер, земли и драгоценных камней.
Планарные ученые, знающие о великодушной повелительнице земли, говорят о Сайразул как о матери и создательнице, породившей множество потусторонних рас, включая эграгов и зиоморнов.
В настоящее время она заключена в *Стонущем Алмазе*, чистом самоцвете, окруженном вечно ревущими ветрами, и неспособна контактировать с внешним миром.
Некоторые из ее супругов все еще живут по сей день, обыскивая планы в поисках ее тюрьмы в надежде, что ее освобождение начнет на Плане Земли обновленную эру созидания.
Хотя Кристальная Королева не может наделить своих последователей какой-либо силой, горстка ее детей на Плане Земли остается верной своей создательнице, и ее с большим почтением помнят культисты Материального Плана, которые превозносят творение и размножение.


**Эдикты**: Укрывать других в камне и земле, заботиться о детях Сайразул, помогать родам, ответственно занимать горнодобычей

**Анафема**: Повредить подземные чудеса природы, обрушить на существо земляное сооружение

**Мировоззрение последователей**: ПД, НД, Н, ХД (LG, NG, N, CG)

**Царство**: заточена в *Стонущем Алмазе*; ранее План Земли

**Источник**: Lost Omens: Gods & Magic pg. 81


Преимущества последователя (Devotee Benefits)
------------------------------------------------------------------------------------------

**Источник**: Lost Omens: Gods & Magic pg. 126-127

**Божественная характеристика**: Телосложение или Харизма

**Божественный навык**: Природа

**Предпочитаемое оружие**: клевец

**Домены**:
:doc:`/lost_omens/Domain/earth`,
:doc:`/lost_omens/Domain/family`,
:doc:`/lost_omens/Domain/toil`,
:doc:`/lost_omens/Domain/wealth`

**Божественная сила**: *исцеляющая*

**Заклинания жреца**: 

| **1-й**: :ref:`spell--s--Shattering-Gem`
| **2-й**: :ref:`spell--e--Expeditious-Excavation`
| **4-й**: :ref:`spell--s--Stoneskin`





.. include:: /helpers/actions.rst